<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>《星际移民之书》</title><link>/</link><description>Recent content on 《星际移民之书》</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>cn</language><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>公司列表</title><link>/profession/companies/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/profession/companies/</guid><description>这里记录了 2200 年以前太阳系内成立的主要公司列表，也包括相关组织、商会、团体等。
我们设立了独立的数据库来收录太空相关的企业，欢迎大家查看或者提交新的企业。</description></item><item><title>历史 - 已舍弃</title><link>/history/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/history/</guid><description>本章节已经被拆分，相关内容请参考历史章节。请点击导航栏查阅相关内容。</description></item><item><title>土星系统指南</title><link>/guide/saturnsys/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/guide/saturnsys/</guid><description>土星是一颗非常美丽的行星，巨大的光环环绕这颗巨大的气态行星。光照洒在薄薄的光环上，如梦如幻。
遮住了太阳的土星环。（2013 年，Cassini 探测器拍摄。来源：NASA/JPL/Space Science Institute ）
土星北极的云层形成了一个巨大的六边形，一条边长达到了 13800 千米（而地球赤道周长只有大约 40000 千米）。这种壮观的规则形状一直是为游客们所称赞的。
土星北极奇特的六边形。（2013 年，Cassini 探测器拍摄。来源 NASA/JPL/Space Science Institute ）
土星系统有很多卫星，比较著名的卫星有土卫六（泰坦，Titan）和土卫二（恩克拉多斯，Enceladus）。
土星环和泰坦。背景中的巨大的模糊天体是泰坦，而土星环上方的形状奇特的天体是土卫十一（厄庇墨透斯，Epimetheus）（来源 NASA/JPL/Space Science Institute）
泰坦&amp;mdash;真实的&amp;quot;中土世界&amp;rdquo; 泰坦表面很平坦，陨石坑也不多。然而泰坦的很多山名都是来自托尔金的中土世界，很多游客都会来亲眼目睹一些末日之山和米斯林山脉。1
这是一个大气压远远高于地球表面大气压的地方，走在泰坦上，跟在地球上五米深的水下走路差不多，因此多数泰坦旅行项目都是通过飞艇观光的。泰坦上常年有橙色的雾气和厚厚的云层。
泰坦上的飞艇。（来源 Titan Aerobot，原作者仅开放教育用途使用。）
泰坦上的很多极限飞行项目很热门，然而很多区域人工驱散了云层和雾气，加热了空气，提供各种各样的飞行运动，例如翼装飞行。泰坦上常年都有各种极限运动的竞赛。
当然，最重要的是，天气好的日子中，可以看到更加壮观的土星光环。
泰坦自然景观 泰坦北极地球有一条流淌着甲烷和乙烷的河流。
泰坦上的尼罗河。（来源 NASA/JPL/Space Science Institute）
象头神是一个由黑暗物质组成的山。
象头神。（来源 Titan Aerobot，原作者仅开放教育用途使用。）
土卫二&amp;mdash;恩克拉多斯 太空中遥望土卫二，可以看到表面杂乱的条纹。这是卡西尼拍摄的照片，来自 Fresh Tiger Stripes on Enceladus @ NASA。</description></item><item><title>城市 - 已舍弃</title><link>/cities/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/cities/</guid><description>本章节已经被拆分，相关内容请参考历史章节。请点击导航栏查阅相关内容。</description></item><item><title>太空城市</title><link>/history/space_cities/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/history/space_cities/</guid><description>重要事件时间线
2028 年 - 2031 年，日光城一号功能型空间站 2034 年，20 米直径旋转环形空间站 2035 年，Space Tech Life 设计了泰坦之星 2038 年 - 2040 年，200 米直径旋转空间站建造 2040 年 - 2043 年，第一个太空城市，直径 1000 米的瀑布城施工建造 2042 年 - 2046 年，第二个太空城市，直径 2000 米的星夜城施工建造 太空城市的出现，太空工业的推动起到了非常重要的作用。3D 打印、大型太阳能板的发展，以及太空生产能力的增强，太空城的建造周期大大缩减。
功能型空间站 早在 2028 年，Made in Space 公司和丝路科技合作开始建造日光城空间站，用于测试深空功能型空间站的可行性。建造过程中发生了多起施工事故，其中 2029 年的一起事故中，五名施工人员丧生，其中包括两名太空 3D 打印机操作员。原本计划一年半完成的空间站，在开工之后第三年年初才得以完工。虽然日光城空间站的建设充满了坎坷，但是它为后来的各类功能型空间站，包括太阳能电站空间站、太空矿场、太空加工厂等等奠定了基础。
真正的功能型空间站的爆发发生在 2035 年。在此之前，创业公司多以小型功能型空间站为噱头来获取投资，然而真正的革命性的设计并没有出现。2035 年一家名为 Space Tech Life 的创业公司依靠一个综合型的空间站设计泰坦之星获得了行星资源公司的投资，引发了一场综合型巨无霸空间站设计的热潮。2036 年，Space Tech Life 正式加入行星资源公司，专注于空间站的研发。
大型空间站 2034 年，作为太空采矿业领跑者的行星资源公司与太空 3D 打印业的 Made in Space 公司启动了第一个 20 米直径的小型旋转圆环空间站计划。这是第一个太空生产的模型，环绕地球运行。2038 年，行星资源公司的 200 米直径、10 米宽度的旋转空间站工厂开始，同样是在近地轨道。空间站于 2040 年建成，并且进行了工作人员居住的测试。</description></item><item><title>太空电梯</title><link>/history/space_elevator/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/history/space_elevator/</guid><description>太空电梯的建设可谓一波三折。早在二十世纪中期，就已经了有各种各样的太空电梯设计，甚至有比较完善的月球太空电梯的设计和可行性研究。然而由于材料的限制，太空电梯的建设一直没有启动，直到火星城市圈的完善，火星上的太空电梯才得以成为现实。
2158 年伊希地、子午线和希腊几大城市圈已经建成，而希腊城市圈也有了初步规模，此时大家意识到了火星和太空之间的运输出现的瓶颈，第一架火星太空电梯就在这个大背景下应运而生。电梯方案在 2156 年提出，经过两年的规划和研究才开始施工。经过五年的时间，工程才缓慢完成，电梯于 2163 年投入运营。火星太空电梯成功缓解了火星表面和太空运输之间的压力，并且大大降低了运输成本。地面站选在了 2148 年开始建造的视界城旁边。在这架太空电梯的建设过程中，视界城的很多生产设施为太空电梯提供了建设资源，起到了关键的作用。
火星太空电梯的地面站。来源 Peter Elson。
之后有四期大型的针对第一架太空电梯的扩建和维护工程，大大增加了运输载荷。这架太空电梯运行开始之后，使得原本就是空天运输为主要业务的视界城完全变成了一个大型的太空港口城市，被称作&amp;quot;视界星港&amp;rdquo;。
有了第一架火星太空电梯的经验，第二架太空电梯只花了三年时间就建成了，此架太空电梯是为了方便伊希地城市圈而建立的，因此地面站位于伊希地城市圈南方不远处。2213 年星际移民局提出了地球协助火星进行地球化的工作，然而并没有得到热烈的回应。2214 年开工的这架太空电梯是星际移民局极力发展火星和进行火星地球化工作进一步工作。而火星地球化计划开始之后，于 2223 年到 2225 年期间，火星第三架太空电梯的建设进一步促进了火星的建设速度，也促使了很多势力加入到了火星地球化的工作中来。
由于火星的发展和火星地球化一期工程的启动，火星表面和太空之间的运输能力不能完全满足火星建设需要。因此在 2230 年到 2234 年期间，有两架太空电梯建立起来。地面站分别位于伊希地城市圈和子午线城市圈之间，以及在伊希地城市圈和亚马逊城市圈之间。</description></item><item><title>太空电梯</title><link>/tech/space_elevator/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/tech/space_elevator/</guid><description>太空电梯。来自 NASA，为公共领域作品。
要实现太空电梯，其中一个方案是建造一个质心位于地球同步轨道的系统，该系统包括一条下垂到地面的缆绳，使得整个系统的重心与地面同步旋转，电梯就可以沿着缆绳向上移动，直达太空。
太空电梯示意图。来自 wiki commons
由于太空电梯可以大大降低运输成本，这对于火星的发展有着巨大的推进作用。</description></item><item><title>太阳系外围开发</title><link>/history/outer_solar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/history/outer_solar/</guid><description>泰坦开发 人类对于土卫六 &amp;mdash; 泰坦的开发源于其独特的旅游资源。而在星际移民局启动火星地球化三期工程之后，泰坦上的大气资源和水资源被源源不断地运送到火星。这些宝贵的资源滋养了火星将近 100 余年的时间，也让火星渐渐摆脱对地球的依赖，逐渐成为一个独立的星球政体。
泰坦早期的探索 泰坦的早期探索可以追溯到太空产业化之前的时代。早在公元纪年 1979 年，先驱者 11 号就已经访问过土星系统，并且传回了一些照片。而旅行者 1 号和 2 号又先后于 1980 年和 1981 年飞掠了泰坦，但匆匆一瞥之后都各自奔向了更远的深空。
直到卡西尼-惠更斯号于 2004 年 7 月 1 日抵达火星，人类才逐渐揭开了这颗神秘星球的面纱。惠更斯号着陆器于 2005 年 1 月 14 日在泰坦表面着陆，并在此过程中发回了很多泰坦大气的相关数据。而卡西尼号探测器一直工作到 2017 年才正式退役。
得益于卡西尼号探测器的发现，一个在早期由于经费不足而被迫停摆的泰坦探测任务 &amp;mdash; TiME（Titan Mare Explorer）得以重新提上研发日程。2028 年，TiME 在泰坦的甲烷海洋表面着陆，并发回了大量关于海洋成分的数据。但是在这些数据中，科学家们并没有发现海洋中生命存在的痕迹。
2035 年，由 NASA 研发的泰坦深潜式探测器 &amp;mdash; &amp;ldquo;克拉肯（Kraken）&amp;ldquo;号成功对泰坦的深海进行了探索。但是另科学家感到遗憾的是，克拉肯号依然没有发现泰坦海洋中有任何生命存在的痕迹。
随着人类将太空开发的目标投向近地小行星，外太阳系（指小行星带以外的太阳系，不包括小行星带）探测并没有得到足够多的重视。即使一些例行发射的轨道器或者着陆器每隔 10 年左右造访一次这些外太阳系的探测目标，也并没有在探测上取得重大的科学突破。
泰坦探索因此沉寂。
泰坦旅游市场的开发 在 2046 年 SpaceX 旅游并入轨道旅游局之前，这家商会的主要旅游市场集中于近地轨道和月球。但在此之后，规模扩大的轨道旅游局雄心勃勃地启动了近地小行星旅游和火星轨道旅游市场的开发计划。结果证明，近地小行星旅游市场的开发是很成功的，这类旅游时间周期短，花费不高，很受年轻游客的喜爱。然而，环火轨道旅游却没那么幸运。由于其超长的时间周期（超过 2 年）和高昂的花费，对于一般旅行者来说根本无力承受。最终，这条旅游线路基本无人问津。
但是到了 21 世纪 80 年代，火星移民浪潮初现端倪。地火转移飞行的时间随着飞船动力系统的改良换代在不断降低，去火星旅游的时间成本降低了，火星轨道旅游甚至火星表面旅游也因此受到了更多地球上富豪的追捧。
在随后的十余年里，轨道旅游局从火星旅游线路中获得了巨大的收益，其开发外太阳系旅游市场的计划也呼之欲出，这其中就包括木星轨道游（包含其主要的卫星），土星轨道游（包含其主要的卫星）这两条线路。而泰坦由于其独特的大气层、甲烷海洋等自然景观，在土星轨道游推出之初就和壮美的土星环一起被作为了线路的宣传重点。
在外太阳系旅游尚未正式启动的 2102 年，四大商会合并为联合行星的消息传遍了整个太阳系。不过，地球人的太空旅游热情并没有因此而衰减，以往的经典旅游线路依然保留，木星和土星的旅游线路也顺势推出。
虽然土星系统比木星系统更加遥远，但是由于泰坦上具有浓厚的大气，确保了泰坦上的辐射水平很低。当然，土星系统的景色比木星系统更加夺人眼球，这条旅游线路也就受到了更多人的青睐。而在那个年代，火星城市规模还很小，人口不多，因此前往外太阳系的游客，大多来自地球而不是火星。</description></item><item><title>推进技术</title><link>/tech/propulsion_tech/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/tech/propulsion_tech/</guid><description>火箭简史 Nikolai Kibalchich 是一个传奇的人物，二十四岁的他因为把一本禁书借给别人，被判监禁两个月，然而在这个正式审判之前，他已经在监狱里面待了三年了。从监狱出来之后，他加入了当时的民意党，成为了他们的首席&amp;quot;爆破专家&amp;rdquo;。然而他的人生依然是继续的悲剧，没过几年就因刺杀亚历山大二世被抓入监狱，等待绞刑。然而临刑前，他在监狱写下了使用炸药作为动力的火箭引擎推进载人飞船的研究，希望得到其它科学家的回复，因此这份研究被送到了警察局。一个月之后，在这个 1881 年美丽的春天，Nikolai 被执行绞刑。Nikolai 一直没有得到其它科学家的回复，因为当时的警察局将他的这份伟大的发明搁置一旁，直到 1917 年被 Nikolai Rynin 重新发现这份研究，并且发表了出来。
月球上有一个以 Nikolai Kibalchich 名字命名的陨石坑，位于 3.0° N 146.5°W 也就是月球背面。来自 Google Earth Pro.
Nikolai Kibalchich 死后十年，德国工程师 Hermann Ganswindt 重新发现了类似的点子。之后，也就是二十世纪初期，包括 Tsiolkovsky 和 Goddard 在内的多人建立起了火箭理论。
Goddard 和他的液体火箭实验。来自维基百科：File:Goddard and Rocket.jpg
行星际运输轨道 地火运输 霍曼轨道 霍曼转移轨道因为历史悠久，具有非常好的可靠性。然而由于运输周期较长，所以常常被成为太空海运，或者太空拖车。
Hohmann Transfer
在第一个火星前哨站建立之后，UPI 的大宗货物运输是通过霍曼转移轨道进行的。由于当时在这种运输方式上的经验比较丰富，此方式被使用了多年。后来被称为&amp;quot;太空海运&amp;rdquo;，由于运输周期长，被人戏称为&amp;quot;太空拖车&amp;rdquo;。
运输器采用了大量的太空集装箱式的货仓设计，扩展方便。在 ULA 加入到火星殖民地建设中来之后，这部分逐渐完全转交给 ULA 负责。
星际弹道捕获 弹道捕获的最早使用可以追溯到二十世纪人类发射的月球探测器 Hiten。通过这种方式到达环绕火星的轨道所需要的能量要比霍曼转移轨道的能量要低，然而也需要更长的时间。这种运输方式更加节省燃料，也就意味着同样的燃料可以运送更多的货物。在传统化学火箭时代，这种轨道是一种比霍曼转移轨道还要价格低廉，因此也长期存在。甚至在热核火箭和离子推进技术兴起的时代，这种运输轨道也被许多不知名的小机构继续使用。
轨道在前期与霍曼转移类似，然而通过霍曼转移并非直接到达火星，而是到达火星轨道之内的某处，然后采用一个弹道捕获的轨道慢慢地与火星会和。
弹道捕获的星际转移轨道。从地球出发，到达火星轨道之内的某处 $x_c$。参考 arXiv:1410.</description></item><item><title>星际移民中心</title><link>/interimm/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/interimm/</guid><description>星际移民中心的总部接待处目前设置在火星，坐落在星际移民局的巨型建筑内。
如果您目前位于地球，需要乘坐相应航线到达火星，然后选择合适的交通方式到达南河城，星际移民局总部就在南河城的中心。
火星南河城主要建筑和路线图。中间的巨型建筑就是星际移民局总部所在。
由于火星伊希地的三座城市（南河城、参宿城和天狼城）相距不远，因此可以在这三个城市中任何一个降落，然后通过地面或者空中交通抵达南河城。
这是火星的地图，如有疑问请咨询本中心。互动版地图在此。
抵达星际移民局总部之后，在任意一个自动问询处都可以呼叫到自动导航车，自动导航车会带您到达建筑内任何目的地。
另外，可以在南河城的联合运输站乘坐列车二号线，在“星际移民中心站”下车，在车站出口处便会看到多种语言的“星际移民中心”的标识。您同样可以使用此处的自动导航车。如果是在工作日，也可以在出口处的咨询台询问，星际移民中心的工作人员会提供帮助。</description></item><item><title>星际移民之书</title><link>/intro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/intro/</guid><description>星际移民之书（ 源代码 ）是由 星际移民中心 维护的一本开源书籍。这本书中主要包含了星际移民的历史、科技和人文等相关信息。
共同协作与内容协议 本项目是一个开源项目，欢迎加入到项目中来。可以在GitHub Issues 提交 BUG 可以告诉我们书中的错别字、排版建议以及内容建议。
本书使用 CC BY-SA 协议共享。</description></item><item><title>星际移民之书更新日志</title><link>/changelog/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/changelog/</guid><description> 2020-09-13 使用全站统一的 Hugo 主题来呈现 2016-12-10 添加火星疾控中心的历史； 在火星移民历史页面开始添加简要的历史时间线； 添加致谢页面。 2016-11-25 在页面底部增加全站最新评论按钮； 把版权信息从 Interplanetary Immigration Center 改为星际移民中心； 增加最近更新日志页面。</description></item><item><title>星际移民之书致谢</title><link>/acknowledgement/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/acknowledgement/</guid><description>《星际移民之书》是很多作者共同协作完成的。在此列出贡献者：
Probe 章鱼喵 舟放之 帝归 Mickey (EasyNight 成员) 冬智 (EasyNight 成员) Advantage Joccy 光子（小地球旅行工作人员） LostAbaddon</description></item><item><title>月球开发</title><link>/history/lunar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/history/lunar/</guid><description>月球距离地球要比火星距离地球近得多，然而其大规模开发的起步却是在 2039 年。第一次载人火星计划之后，大规模的多国国际合作停滞不前，然而欧洲航天局与中国航天集团之间进行了大量合作，成为了月球开发的先行者。
{.align-center}
2013 年嫦娥三号与玉兔号月球车再一次打破了月球多年的宁静。2017 年，中国的嫦娥五号再次踏上月球，然而此时世界的目光都在火星上。此后月球探索一直是缓慢而平稳地进行着，直到 2026 年，人类即将登火的前夕，中国航天局和欧洲航天局合作在月球建立了试验性月球居住点。这是一个使用机器人 3D 打印建筑技术，就地取材使用月壤建造的。此次项目只是用于测试地外的 3D 打印技术。
火星探索之后，大规模的国际合作破裂，直到 2029 年，第二个永久居住点建立，并且两个居住点内部都经过装修，安装了维生设备并且储存了大量补给品，以备后面第一批宇航员的生活所需。第二年，第一批月球宇航员入住第二居住点，作为一次短期测试，这批宇航员全员在 20 天后返回，并且带回了 20 天的居住生活中所产生的实验数据，数据由各方面的专家进行分析，用于对居住点的改进。经过多次专家会议分析讨论，居住点的多项改进计划立刻被执行。
2032 年，第一个月球科研基地，作为前两个居住点的扩展，正式建成。多项科研项目，包括月球资源勘探、地外天文观测、行星科学、引力波探测等科学研究都被提上了日程。中国和欧洲长期派驻科研人员。月球的新环境使得很多科研有了突破性进展，相关的新文章爆炸性地在学术杂志上涌现。
长期居住点和科研基地运行非常成功，在此东风之下，当时的中国航天集团（由中国航天科技集团与中国航天科工集团在 2031 年合并而成）于 2039 年在月球虹湾建立了第一个月球资源开采基地，主要目标是虹湾的玄武岩中的钛铁矿，用于月球和太空建设。次年，近地小行星矿业公司在风暴洋建立了稀土资源和铁矿开采基地。这两处基地产量丰富，中国航天集团、近地小行星矿业公司与太空制造公司于 2041 年建立了合作关系。
{.align-center}
2042 年，中国航天集团开始在月球建立了第一个旅游中心，标志着月球民用化的正式起步。月球旅游也成为一项很多富豪们日常生活中经常进行攀比的旅游项目。</description></item><item><title>火星</title><link>/navigator/mars/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/navigator/mars/</guid><description>火星，是我们星际移民的第一站。那是一个幸运的时代，人们见证了星际移民的辉煌历史。然而，那也是一个不幸的时代，许多人为此付出了自己的人生甚至生命。阅读并且了解火星是我们的必修课。
火星地理 火星的轨道半径大约 1.5 个天文单位（大约是地球轨道半径的 1.5 倍），等价于在火星轨道上，接收到的太阳能的功率密度不及地球轨道的一半。火星的平均半径为 3389.5 千米，是地球半径的 53.2%，质量只有地球质量的 10.7%。火星的表面重力不到地球表面重力加速的的一半，仅仅为 0.376g。火星是人类最早大规模殖民的行星。
火星轨道和地球轨道图
火星有很多特色：
表面的重力加速度只有地球表面重力的三分之一多一点。 表面的高度差非常大，希腊平原（Hellas Planitia）的低处可以达到基准面以下 8200 米，而最高的奥林帕斯山（Olympus Mons）却高出基准面 21229 米，这样形成的两个极端的情况。1 侵蚀地形复杂，有很多陨石坑。 气压在火星最低处可以达超过地球标准大气压的百分之一，最高处却只有 30 帕（地球是 101325 帕）。 火星上也有经度纬度，维度的定义很容易，跟地球的方法一样。但是地球上的零度经线是由历史上习惯传承下来的：英国格林尼治天文台的子午线。火星上没有这样的天文台，火星零度经线的规定是采用的火星表面的一个很小的圆形特征（艾里-0 陨石坑）作为零度经线的。后来星际移民局在艾里-0设置了地标，零度经线的确定有了地面标志，但是零度经线的确定一直是基于卫星定位系统的。 火星经纬度划分 火星的经纬度划分采用了 地心纬度（Planetocentric Latitude）与东经，从东经0°一直延续到东经360°， 本初子午线为穿过艾里-0陨石坑 的经线。
火星分区表 美国地质调查局（United States Geological Survey，即 USGS）把火星表面分成了 30 个区域，分区的方法是把 360 度的经线分为八份，并且以 0°、30°、65°纬线为界。这种分区方法也常常被火星居民使用，因为可以方便大致定位火星上的不同区域。
来自 维基百科
火星地形 火星的地形早在二十世纪末二十一世纪初的时候就被非常仔细的扫描过。火星全球探勘者号（Mars Global Surveyor, 简称 MGS）的数据被绘制成了火星的完整的地形图：
来自 维基百科
来自 维基百科: Mars topography (MOLA dataset) with poles HiRes.</description></item><item><title>火星 - 已舍弃</title><link>/mars/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/mars/</guid><description>本章节已经被拆分，相关内容请参考导览和指南。请点击导航栏查阅相关内容。</description></item><item><title>火星地球化</title><link>/history/terraformingmars/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/history/terraformingmars/</guid><description>火星地球化初始研究 早在 20 世纪末，詹姆斯·波洛克（James B. Pollack）和卡尔·萨根（Carl Sagan）就已经合作研究过火星地球化和途径。他们在当时提出的方法也成为后来火星地球化工程的主要灵感来源。
在 21 世纪 70 年代，火星殖民地建设刚开始后不久，星际移民局向殖民地的建设者们提出要求，禁止将可能的生物源带出殖民地外部。除了火星前哨站的温室以及小型室内农场，任何地方不得随意种植植物等等。这样做是为了做大限度地防止地球原始生物对火星远古生态可能造成的影响，从而给火星生态考古研究造成干扰。
不过等到了 21 世纪 80 年代末，随着殖民地规模的扩大和周边生态考古工作的完成，植物种植禁令并没有继续存在下去的必要。星际移民局也开始进行一些初步的植物、微生物基因改造研究以及室外植物种植实验。研究的主要内容包括如何让绿藻等能够进行光合作用的植物在火星低温低压的环境下生存。
21 世纪 90 年代，火星地球化的研究已经成为火星研究的重点。然而，受火星基础设施和研究设备条件所限，这些研究并不是在火星上，而是在地球上进行的。星际移民局将各个生态、地质考察队、大气监测站、气象卫星、遥测卫星的数据都做成开源数据库，供地球相关领域的科学家进行研究。虽然远在地球，但是在这些大量的数据的帮助下，地球的科学家如置身火星一般，在很短的时间内建立起了更为精准的火星大气模型、地质模型等等。
到了 22 世纪，第一批火星移民热潮来临。星际移民局也顺势推出了针对地球上火星研究者的人才引进措施。星际移民局向他们承诺了给予先进的研究设备、伊希地中心城区的地产等等。这些举措吸引了相当一部分研究者前往火星定居并继续他们的学术研究。
2125 年，在伊希地城市圈正式建成两年后，行星大学（Planetary University）在南河城成立。行星大学的第一批教授主要就是由当年从地球引进的火星研究者组成的。在之后的几十年里，行星大学也成为了火星地球化改造的主要研究场所。而相比之下，地球上的相关研究却逐渐沉寂。
地球化前夕各方博弈 虽然火星地球化研究起步相当早，但是真正开始实施却是在 23 世纪。究其原因，一方面，通过持续不断的研究大家都意识到，对于人类来说，火星地球化是一个超大型工程，没有上百年的持续沉淀是不可能取得效果的。另一方面，各大公司、商会忙于火星、小行星上资源的开发以及市场份额的扩大，无暇在火星地球化上投入分毫。对于以盈利为目的的商业公司来说，直接向火星地球化工程投入资金至少在百年以内看不到任何回报。这对于它们来说是极为致命的。
不过，从火星利益的长远角度考虑，地球化是火星文明发展必不可少的一步。没有全球性宜居的环境生态，仅靠几个分散又封闭的大型城市不可能与地球城市相竞争。火星糟糕的生态环境已经成为制约火星继续前进的阻碍。
而从地球来看，现在的火星处于比较独立的状态。两星关系总体是友好与和平的，互相并不存在敌意，地球也没有要征服火星的想法。不过，在火星地球化的问题上，地球始终采取不合作的态度。这是为了确保地球文明相较于火星文明的绝对优势不被打破。而火星地球化恰巧可能成为打破平衡的契机。
另一方面，很多拥护行星保护政策的组织虽然在之前的火星开发项目上让步，但是却想要坚守火星生态改造这条最后的战线。其中的行星盖亚联盟是一个非常激进的组织，他们利用很多名人演讲和互联网宣传来提醒大家行星改造带来的各种灾难。盖亚联盟内部有些人甚至形成了对于行星盖亚的宗教信仰，他们信仰行星盖亚之神，认为行星是神圣的不能受到侵犯。
在激烈的外部和内部冲突中，有一小部分人从盖亚联盟独立出来，重新诠释原有教义，并且将地球盖亚称之为幽灵盖亚，自称是盖亚之手。新的教义认为人类没有自由意志，地球上每个生命，都不过是幽灵盖亚的成长过程中的一个信息载体。他们相信人类作为幽灵盖亚的一部分，改造火星之举只不过是幽灵盖亚的继续成长的手段。而他们自己就是幽灵盖亚之手，负责保护盖亚的成长。
到了 23 世纪初，关于火星地球化工程的相关技术可行性已论证成熟，尽管有很多来自外界的压力，星际移民局决定率先出资鼓励商业公司参与地球化工程竞标。
火星殖民地的建设过程中，有一颗彗星（非周期）近距离飞过火星。UPI 的工作人员 Aaliyah Talor 经过建模计算，发现可以将彗星拆解，并使其坠入火星大气层，以此来作为火星生态改造的起点。更加幸运的是，彗星轨道与一颗小行星的轨道交叉，并且只需要对这颗小行星的轨道进行稍许调节，便可以是的彗星与小行星相撞。按照计划，小行星的轨道被逐渐改变，最终与彗星相撞，彗星解体，并由运输船投放至火星表面，形成许多小型湖泊。这是第一次大型行星工程的尝试。
地球化三期工程 2213 年，星际移民局第一次呼吁地球协助火星进行地球化工作。不出意料，地球各大势力团体和政治机构都持消极合作且观望的态度。经过两年的商洽，星际移民局既没有得到地球提供的任何技术支持，也没有说服任何机构部门提供资金支持。这次谈判完全以失败告终。
2216 年，星际移民局第二次发布与地球合作意向，并且进行了很多宣传和动员工作，得到的依然是地球各方面的冷淡反应。然而在 2218 年，星际移民局还是联合多家公司企业启动了火星地球化第一期工程。但这是星际移民局主导并完整投资，各大相关领域的公司、商会参与竞标的超长期工程。
在经过了之前的多项实验之后，星际移民局确立了一个名为&amp;quot;火星家园&amp;quot;的远景计划，整个计划通过三期工程来完成。三期工程的主题分别是大气改造、植被建立和生态多样化。
火星地球化过程。来源：Mars Transition CC BY-SA 协议。
第一期工程的大气改造采用多管齐下的方案，包括火星地面空气工厂生产温室气体、火星自身储存温室气体的释放和火星外的温室气体运输，这些方案同时进行，互相补充。第二期工程采用基因改造的植物用于火星表面植被的建立，建立非常初步的生态循环。第三期工程按照多种模拟的结果来进行生态多样化。
第一期工程正式启动其实是在 2219 年。经过协商，艾娃火星和泰坦金刚以及几家小公司参与建设的土卫六（泰坦）空气采集站、木卫四（卡里斯托）水冰采集站、土卫六（泰坦）液氨合成站开始大规模建成，UPI 合作的行星际大规模运输系统也在先前实验基础上建立起来。与此同时，星际移民局设计制造的大型氢弹和轨道上的改造太阳帆也用于火星极冠上二氧化碳和水汽的释放，其中太阳帆大多使用先前用于物资运输的太阳帆飞船改造而来。
第一期工程断断续续进行了近 160 年才完成，中间经历过中断，也经历过计划的升级，但是火星大气初步改造最终达到了最初设立的目标。随之而来的第二期工程的逐渐进入工程主体，这是天际园和蔚蓝基因主导实施的工程。天际园和蔚蓝基因具有非常成熟和当时最先进的基因改造和评估技术，虽然他们的核心技术不同，长期的实践证明都是安全有效的。在第一期工程完成之前基因改造的植物经过实验室安全性鉴定和火星模拟环境测试，被大规模种植在特定的区域。</description></item><item><title>火星指南</title><link>/guide/mars/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/guide/mars/</guid><description>火星的旅游景点非常多，除了奇特的自然景观，被保护起来的人类探测器的遗址、散布在火星各处的前哨战和基地以及壮观的火星城市也都是火星表面旅游的好去处。除此之外，火星的轨道旅游项目中，游客可以乘坐环绕火星的轨道和亚轨道飞行器对火星鸟瞰。
指南小助手
这是一些火星的简要资料索引，对于火星旅游有非常重要的帮助。火星的历法和计时，几乎是火星旅游必备。
火星地质图可以参考导览一章的火星地形。 火星历法可以参考导览一章的火星历法。 火星时间可以参考导览一章的火星计时。 这是一份截止 2200 年的火星一些重要的探测器遗址和火星城市的地图。
火星概况 火星的旅游景点有很多，比较著名的有水手峡谷（火星的伤疤，非常巨大），塔尔西斯山（三座盾状火山组成的，像一排纽扣），奥林帕斯山（火星最高峰，目前太阳系第二高峰），埃律西昂山（火星亚马逊平原上的水痘）等等，另外火星城市有很多特色旅游值得探索。如果时间足够巧的话，还可以体验到火星独特的节日氛围。
在火星地球化之前，火星旅游环境比较苛刻，然而只要有合适的装备，在火星上依然可以看到非常美丽震撼的自然风光。在火星城市或者火星基地参观也可以体验到独特的人文风光。
火星历史独特，人口信仰和历史背景非常复杂，因此火星人口聚集区，例如各大火星城市会呈现非常多样的文化氛围。大多数火星城市的生活节奏很快，但是由于火星旅游业发展很完善，所以街道四处可见路标和方便的游客导航系统，城市设有旅游服务中心为游客服务。
需要注意，火星城市内限制性器具包括枪支和弹药需要在进入的时候放置在专门的存储柜中。
火星自然景观 火星美丽的自然景观数不胜数，高山、陨坑、河道、高原，千百种姿态，千百种美丽。
绕火星轨道 火星旅游一般包含绕火轨道上的观景。从轨道上看，一眼就能分辨火星的标志性景观。首先映入眼帘的是水手峡谷（Valles Marineris）。这道峡谷长达 3000 千米，宽度在 600 千米，深度达到 8 千米。峡谷的西侧就是著名的诺克提斯迷宫（Noctis Labyrinthus），或者称作夜间的迷宫。之所以被称作迷宫，是因为这里的峡谷错综复杂，如同迷宫一般。再往西侧望去，可以看到高耸的塔尔西斯山的三个山峰。
从火星高空看，水手峡谷赫然横在火星北半球，就像火星的一道疤痕。Courtesy NASA/JPL-Caltech
从水手峡谷往东，我们会看到谷底白色的希腊平原（Hellas Planitia）。希腊平原东西直径有 2300 千米，仅盆地本身就有 1800 千米的直径，整个盆地的深度也有七千米。
从水手峡谷到希腊平原。Courtesy NASA/JPL-Caltech
火星南半球地势更高，也承载了更多的陨石坑。火星上密布的陨石坑一般是以去世的科学家或者科幻作家命名的，不能以在世的人的名字命名。而直径小于 60 千米的陨石坑是用地球上的城镇的名字命名的。
高山 奥林帕斯山&amp;mdash;火星最高的山，太阳系第二高峰 来自 Wikipedia:File:Olympus Mons aureole MOLA zoom 64.jpg，公共领域作品
奥林帕斯山是一座火山，面积非常大，山峰非常高。
来自 HiRISE Mars Digital Elevation Models: Difficult to Build, Easy on the Eye</description></item><item><title>火星移民</title><link>/history/mars_immigration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/history/mars_immigration/</guid><description>重要事件时间线
2070 年 4 月，首个火星表面前哨站在伊希地建立。 2075 年，PNPT 并入 IIA. 2075 年，火星的燃料产业基本满足火星表面与绕火轨道上之间运输的燃料需求。 2080 年，轨道旅游局（OrbiTA）开始大规模投资火星殖民地的旅游开发。 2102 年 6 月，Unisat、ULA、OrbiTA 与 UPI 合并，保留 UPI 的名称。 22 世纪 20 年代，火星上第一个繁荣的城市圈在伊希地逐渐形成。 22 世纪 50 年代，以四、五、七号城为核心的亚马逊城市圈初步建立。 22 世纪 60 年代，子午线城市圈此形成。 火星殖民地建设 火星殖民地的建设并不是单纯的火星地面的发展，而是火星表面、绕火轨道、小行星产业和地球太空产业的共同进步，从某种意义上说，这是各大太空商业联合会合作的成果。在早期的建设中，小行星产业、太空运输业和火星的建设几乎完美地协调发展，特别是太空运输业的发展，使得火星殖民地的建设有了极强的后备保障。
建设初期 2070 年 4 月，联合行星（UPI，前联合小行星，即 UAI）的首个火星表面前哨站在伊希地建立之后，基础设施并不完善，地面的生活基本上只能满足最低生活需求。这些先驱们在恶劣的环境中努力建设着殖民地，他们的壮举，成就了之后火星的繁荣。
次年，其他商业联合会包括联合发射同盟（ULA）、宇宙通信卫星组织（Unisat）以及新兴的推进技术发展组织（Promotion of New Propulsion Technology，简称PNPT）也迅速加入到火星殖民地的建设中来。到 2075 年，ULA、Unisat 和 PNPT 提供的围绕火星的大型飞船及空间设施曾经一度达到十二艘。这些空间设施有着各自的使命，从能源供给到太空运输，从机械维修到生命保障，他们组成了整个火星殖民地坚实的后备保障。随着火星殖民地逐渐完善，很多大型设施从轨道转移到了火星表面。
值得一提的是，Unisat 提供的包括气象卫星、定位系统和遥感卫星等在内的卫星系统为火星表面殖民地的建设提供了各种便利。
地火运输 地球和火星之间的物资运输曾经一度成为整个火星开放计划中耗资最大的部分，这也曾经是 IIA 的研发部门投入精力最多的一个问题。2075 年，PNPT 正式并入 IIA，之后的 20 年内，太空运输业的发展达到巅峰时期。
在经历了短暂的传统化学火箭推进之后，热核火箭和离子推进迅速崛起，地球-火星航线变得更加快捷安全。
地火运输</description></item><item><title>科技 - 已舍弃</title><link>/tech/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/tech/</guid><description>本章节已经被拆分，相关内容请参考科技章节。请点击导航栏查阅相关内容。</description></item><item><title>移民产业</title><link>/tech/immigration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/tech/immigration/</guid><description>行星分级 系外行星分级制度是为了方便将行星或卫星按照其人类生活移民的价值归类而设定的，主要考虑人在行星上生活的舒适程度。首先将行星在不同项目中进行分类，例如行星 X 在温度一项中，获得了 A 的评级；然后按照不同评级所对应的分数，计算 Planet GPA，并且采用四舍五入，例如在五分制中 4.5 分为 A 类（5 分），而 4.4 分却只能归到 B 类（4 分）。这是一种便于扩展的分类方法。
作为一个简单的例子，我们考虑天体的表面温度、大气、水、表面重力和是否有固态表面几项，并且按照下表分级。
分类标准 级别（得分） 温度 大气压 大气成分 水 表面重力 固态表面 不需要维生设备，就能舒适地生活 A(5) -10~30℃ 0.8atm~10atm 氧分压&amp;gt;0.16atm &amp;amp;&amp;amp; 无毒 有 0.5g~1.2g 有 不需要维生设备，能艰难地生活 B(4) -50-50℃ 0.7atm~50atm 氧分压&amp;gt;0.13atm&amp;amp;&amp;amp;无毒 无 0g~1.5g 无 需要维生设施，才能正常生活 C(3) -80-70℃ 0.4atm~70atm 氧分压&amp;gt;0.001atm&amp;amp;&amp;amp;无毒 无 0g~3g 无 需要复杂的维生设施，才能正常生活 D(2) -80-100℃ 0.001atm~1000atm 无氧气&amp;amp;&amp;amp;有其他无毒气体 无 0g~5g 无 无论如何都不能生活 E(1) (-273.</description></item><item><title>职业 - 已舍弃</title><link>/profession/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/profession/</guid><description>本章节已经被拆分，相关内容请参考行业章节。请点击导航栏查阅相关内容。</description></item><item><title>行业介绍</title><link>/profession/profession/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/profession/profession/</guid><description>在火星移民兴起的背景下，许多新的行业应运而生。
太空工程师 飞船驾驶员 按照《太阳系和平开发与利用公法》（简称系法）中关于飞船驾驶的有关规定，货运飞船可在无人驾驶的情况下按照预定航线进行自主飞行，并由引航员进行远程跟踪与遥控。而对于载人飞船，为了为乘客提供更加友好的安全和服务，至少需要配备一名合格的飞船驾驶员。虽然驾驶员并不一定是自然人，但是市场对于自然人更加友好。
随着地火航线及其他周边航线的开通，对于载人飞船的需求量逐年上升。此外，购买私人飞船也在富人圈子中也流行起来。不过，由于飞船的驾驶需要特定的训练和认证，很多人都不想花费太多的精力来取得飞船驾驶执照，而是选择聘请专业的飞船驾驶员。
Image by Computerizer from Pixabay
太空捷运公司
UPI 旗下的太空捷运公司（Space Express Company）拥有数量众多的飞船驾驶员，还提供驾驶员培训服务。而飞船驾驶员的资格认证则必须前往星际移民局下属的星际运输中心轨道运输部资格认证处 。
基本上所有现役载人飞船的驾驶单元均设有识别装置，只有取得相关资质的飞船驾驶员才能够启动飞船。
飞船检修员 飞船市场越来越大，私人飞船也越来越多，特别是往返于火星表面和绕火轨道之间的私人飞船急剧增加，而飞船的定期检修需要专业的飞船检修员来完成。
本尼公司
本尼公司（The Benny Company）是第一家飞船检修公司，该公司一直到 23 世纪初都是拥有最多的店面和员工的飞船检修公司。在该行业刚刚起步的时候，飞船检修员特指飞船检修中指导大家进行检修的人员，对他们的电子、机械、推进等等各种专业知识要求非常高。伴随着技术的进步，飞船检修工具也变得非常容易操作，一艘小型飞船的检修一个人就可以完成，飞船检修员也不再特指检修小组组长，而是指那些操作检修机器的工作人员。
Image by Computerizer from Pixabay
飞船引航员 货运飞船通常不需要配备飞船驾驶员，不过按照系法规定，在货运飞船进行起飞、降落、变轨等重要操作时，必须至少要有一名引航员进行监测和必要时的控制。在同一艘货运飞船航行的不同阶段，引航员通常会进行更换，更换依据&amp;quot;最短光秒&amp;quot;原则，这是为了将引航员与飞船间的控制时差降到最低。
对于地火货运航线，通常只需要地球、火星各一名引航员就足够了。而对于近地小行星航线，因为不可能在所有小行星矿场上都配备引航员，所以一般会在一些特殊的地方设立监测站，三个最大的监测站分布在地日 L3、L4、L5 点，其余的监测站分布在一些资源丰富、货运量大的小行星上。
File:Lagrange points2.svg @ Wikipedia
重型机械操作员 太空重型机械虽然大多实现自动化，但是某些机械依然需要人的控制，特别是体型庞大而笨重的重型机械。另外，对于小行星矿场这样的重型机械集中的地方，虽然自动化生产已经实现，但是值班员也必须在监控室实时监控，一旦出现故障，可以及时处理。
小行星采矿行业在发展的高峰时期，曾经使用过巨无霸挖掘机，这些挖掘机虽然可以进行自动化挖掘工作，但是在一些具体的细节上需要一些远程控制操作。在小型载人飞船真正发展起来之前，太空重型机械操作员大多是在地球、火星或者空间站中对机械进行遥控操作的。各种类型的太空机械的出现，也使得太空重型机械操作员越来越多。而后来的重型机械操作员，很多已经在机械的现场工作了。
太空打印工程师 自从第一次载人火星任务之后，3D 打印逐渐成为太空中的机械制造的主流方向。太空打印市场的兴起，带来了许多门槛较低的太空职业，太空打印工程师的市场需求越来越大，甚至出现了几种侧重点不同的太空打印工程师资格认证考试。
太空打印实际上是高度自动化的过程，然而模型设计、打印机维护以及程序维护等很多需要值守人员，太空打印工程师就是受过从设计到最后产出全面培训的人员。
Made in Space
Made in Space 是成立于载人登火之前（2010）的一家公司，他们是第一家在太空中直接制造产品的公司。在之后的登火热潮中，该公司的业务急剧增长，经济实力也越来越强大，开始赶超许多大型的地球上的 IT 公司。</description></item><item><title>起航</title><link>/history/sail/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/history/sail/</guid><description>首次载人登火 世纪发现 2020 年以前，人类对于火星的探索都还局限于使用探测器和火星车的无人探测。2021 年，载人登火计划启动，人类向着红色行星迈出了真正意义上的&amp;quot;第一步&amp;rdquo;。这一切，都还要得益于 ExoMars 从火星传回的喜讯。
ExoMars 任务是由欧空局（ESA）与俄罗斯联邦航天局（Roscosmos）合作进行的火星探索任务，它的主要目标在于寻找可能存在的火星生命。2019 年，ExoMars 在火星表面的马沃斯谷附近着陆，开始巡视探索。和好奇号火星车一样，ExoMars 也能采集火星表面的岩石样品，并对其中可能存在的有机物分子进行分析。
Exomars by ESA
经过了两年多的火星探索，2020 年 3 月，欧空局和俄罗斯联邦航天局联合对外宣布，ExoMars 发现了&amp;quot;火星上有机物存在的关键性证据&amp;rdquo;，&amp;ldquo;红色星球存在过远古生命的可能性大大增加&amp;rdquo;。消息一传出，立刻轰动了整个世界，人类对火星的探索热情异常高涨。
&amp;ldquo;赤风（Red Storm）&amp;ldquo;计划启动 2021 年 1 月 1 日，美国、俄罗斯、欧空局 20 国、加拿大、中国、日本、印度、以色列 27 个国家共同宣布，人类的首个载人登火计划启动，代号&amp;quot;赤风&amp;rdquo;。人类将在 2027 年登陆火星！如此大规模的航天国际合作史无前例，各国航天局的协调工作由联合国和平利用外层空间委员会（简称COPUOS）统一完成。
载人登火任务耗资巨大，如果只由一个国家完成可能会拖累其经济，因此，以国际合作的形式启动载人登火计划，确实能分摊成本，减小风险。在各国经过反复的磋商之后最终决定，采用最保守的方案将人类送往火星：
先利用重型运载火箭进行发射，将飞船的各个部件送往近地轨道； 接着在近地轨道上完成飞船的组装；然后从近地轨道出发，前往火星； 进入绕火轨道后，载有宇航员的着陆舱与飞船分离，准备软着陆火星表面； 着陆之后，宇航员将在火星上开展接近一年的探索、实验活动； 火星探索结束后，宇航员乘坐上升器返回停泊在绕火轨道上的飞船； 飞船从火星轨道出发，开始返回地球； 接近地球后，宇航员进入另一个着陆舱返回地球表面，任务结束。 在确定了载人登火方案之后，各国紧锣密鼓地开展了具体的研究和制造工作。经过SLS 火箭 的 6 次发射，一个重量近 500 吨，使用氢氧燃料作为推进剂的飞船在近地轨道上组装完成。
2027 年 1 月 6 日，装载着 4 名宇航员和生活舱的最后一枚 SLS 火箭发射升空，与近地轨道上的飞船完成对接。在完成最后的调试工作后，飞船点火离开了蓝色星球，向着远方的红色星球飞去。
SLS by NASA/MSFC</description></item><item><title>通信技术</title><link>/tech/communication_tech/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/tech/communication_tech/</guid><description>行星际通信 行星际通信在人类探索太阳系一开始的时候就是极为重要的一个分支。在火星移民开始之后，更加需要可靠高效的行星际通信系统。
全球通信卫星网络 SpaceX 从 2018 年正式开始用微型卫星搭建地球的卫星网络，2019 年收购行星通信公司之后，对系统设计有了很多改进，到 2021 年便完成了全球卫星网络的搭建。
几乎与此同时，星际通信公司开始设计和搭建火星的全球卫星网络。他们与 SpaceX 合作，星际通信公司初步的火星卫星网络与 SpaceX 的地球卫星网建立了连接。
行星际通信中继 由于时常出现的太阳和其他行星的遮挡，行星际通信需要一个可靠的中继系统。星际通信公司首先建立起了太阳极轨道中继卫星。并且发展出了一套辅助中继卫星，例如行星间直接通信卫星等。
太阳极轨道中继卫星系统。只需要三颗卫星即可到达全太阳系中继的目的。
太阳帆技术逐渐成熟之后，新兴的 Home Range 通信（鸿雁通信）研发了一条非开普勒轨道的中继系统。第一个测试是地球-火星通信系统，采用太阳帆来让卫星维持在火星和地球上方的非开普勒轨道上。
地球-火星非开普勒轨道中继卫星。来源：A Novel Interplanetary Communications Relay
行星际通信网络 在行星际探索的过程中，很多行星和卫星都有了卫星中继系统，它们全部接入了原来的火星地球中继系统，整个行星际通信网络初具原形。</description></item></channel></rss>