<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>指南 on 《星际移民之书》</title><link>/guide/</link><description>Recent content in 指南 on 《星际移民之书》</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>cn</language><atom:link href="/guide/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>土星系统指南</title><link>/guide/saturnsys/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/guide/saturnsys/</guid><description>土星是一颗非常美丽的行星，巨大的光环环绕这颗巨大的气态行星。光照洒在薄薄的光环上，如梦如幻。
遮住了太阳的土星环。（2013 年，Cassini 探测器拍摄。来源：NASA/JPL/Space Science Institute ）
土星北极的云层形成了一个巨大的六边形，一条边长达到了 13800 千米（而地球赤道周长只有大约 40000 千米）。这种壮观的规则形状一直是为游客们所称赞的。
土星北极奇特的六边形。（2013 年，Cassini 探测器拍摄。来源 NASA/JPL/Space Science Institute ）
土星系统有很多卫星，比较著名的卫星有土卫六（泰坦，Titan）和土卫二（恩克拉多斯，Enceladus）。
土星环和泰坦。背景中的巨大的模糊天体是泰坦，而土星环上方的形状奇特的天体是土卫十一（厄庇墨透斯，Epimetheus）（来源 NASA/JPL/Space Science Institute）
泰坦&amp;mdash;真实的&amp;quot;中土世界&amp;rdquo; 泰坦表面很平坦，陨石坑也不多。然而泰坦的很多山名都是来自托尔金的中土世界，很多游客都会来亲眼目睹一些末日之山和米斯林山脉。1
这是一个大气压远远高于地球表面大气压的地方，走在泰坦上，跟在地球上五米深的水下走路差不多，因此多数泰坦旅行项目都是通过飞艇观光的。泰坦上常年有橙色的雾气和厚厚的云层。
泰坦上的飞艇。（来源 Titan Aerobot，原作者仅开放教育用途使用。）
泰坦上的很多极限飞行项目很热门，然而很多区域人工驱散了云层和雾气，加热了空气，提供各种各样的飞行运动，例如翼装飞行。泰坦上常年都有各种极限运动的竞赛。
当然，最重要的是，天气好的日子中，可以看到更加壮观的土星光环。
泰坦自然景观 泰坦北极地球有一条流淌着甲烷和乙烷的河流。
泰坦上的尼罗河。（来源 NASA/JPL/Space Science Institute）
象头神是一个由黑暗物质组成的山。
象头神。（来源 Titan Aerobot，原作者仅开放教育用途使用。）
土卫二&amp;mdash;恩克拉多斯 太空中遥望土卫二，可以看到表面杂乱的条纹。这是卡西尼拍摄的照片，来自 Fresh Tiger Stripes on Enceladus @ NASA。</description></item><item><title>火星指南</title><link>/guide/mars/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/guide/mars/</guid><description>火星的旅游景点非常多，除了奇特的自然景观，被保护起来的人类探测器的遗址、散布在火星各处的前哨战和基地以及壮观的火星城市也都是火星表面旅游的好去处。除此之外，火星的轨道旅游项目中，游客可以乘坐环绕火星的轨道和亚轨道飞行器对火星鸟瞰。
指南小助手
这是一些火星的简要资料索引，对于火星旅游有非常重要的帮助。火星的历法和计时，几乎是火星旅游必备。
火星地质图可以参考导览一章的火星地形。 火星历法可以参考导览一章的火星历法。 火星时间可以参考导览一章的火星计时。 这是一份截止 2200 年的火星一些重要的探测器遗址和火星城市的地图。
火星概况 火星的旅游景点有很多，比较著名的有水手峡谷（火星的伤疤，非常巨大），塔尔西斯山（三座盾状火山组成的，像一排纽扣），奥林帕斯山（火星最高峰，目前太阳系第二高峰），埃律西昂山（火星亚马逊平原上的水痘）等等，另外火星城市有很多特色旅游值得探索。如果时间足够巧的话，还可以体验到火星独特的节日氛围。
在火星地球化之前，火星旅游环境比较苛刻，然而只要有合适的装备，在火星上依然可以看到非常美丽震撼的自然风光。在火星城市或者火星基地参观也可以体验到独特的人文风光。
火星历史独特，人口信仰和历史背景非常复杂，因此火星人口聚集区，例如各大火星城市会呈现非常多样的文化氛围。大多数火星城市的生活节奏很快，但是由于火星旅游业发展很完善，所以街道四处可见路标和方便的游客导航系统，城市设有旅游服务中心为游客服务。
需要注意，火星城市内限制性器具包括枪支和弹药需要在进入的时候放置在专门的存储柜中。
火星自然景观 火星美丽的自然景观数不胜数，高山、陨坑、河道、高原，千百种姿态，千百种美丽。
绕火星轨道 火星旅游一般包含绕火轨道上的观景。从轨道上看，一眼就能分辨火星的标志性景观。首先映入眼帘的是水手峡谷（Valles Marineris）。这道峡谷长达 3000 千米，宽度在 600 千米，深度达到 8 千米。峡谷的西侧就是著名的诺克提斯迷宫（Noctis Labyrinthus），或者称作夜间的迷宫。之所以被称作迷宫，是因为这里的峡谷错综复杂，如同迷宫一般。再往西侧望去，可以看到高耸的塔尔西斯山的三个山峰。
从火星高空看，水手峡谷赫然横在火星北半球，就像火星的一道疤痕。Courtesy NASA/JPL-Caltech
从水手峡谷往东，我们会看到谷底白色的希腊平原（Hellas Planitia）。希腊平原东西直径有 2300 千米，仅盆地本身就有 1800 千米的直径，整个盆地的深度也有七千米。
从水手峡谷到希腊平原。Courtesy NASA/JPL-Caltech
火星南半球地势更高，也承载了更多的陨石坑。火星上密布的陨石坑一般是以去世的科学家或者科幻作家命名的，不能以在世的人的名字命名。而直径小于 60 千米的陨石坑是用地球上的城镇的名字命名的。
高山 奥林帕斯山&amp;mdash;火星最高的山，太阳系第二高峰 来自 Wikipedia:File:Olympus Mons aureole MOLA zoom 64.jpg，公共领域作品
奥林帕斯山是一座火山，面积非常大，山峰非常高。
来自 HiRISE Mars Digital Elevation Models: Difficult to Build, Easy on the Eye</description></item></channel></rss>